律政司上訴得直 黎智英保釋決定作廢

BREAKING: Apple Daily founder Jimmy Lai will face renewed bail application, after the Court of Final Appeal granted DOJ’s appeal application.

推

香港司法

#BREAKING HK Court of Final Appeal allowed DOJ’s appeal against high court’s bail for #JimmyLai. Lai will remain on remand while DOJ brings the case back to High Court.

The Court of Final Appeal grants the prosecution's appeal, so no bail today for Jimmy Lai. He may appeal again but for now will continue to be held in custody.

Reuters: HONG KONG MEDIA TYCOON JIMMY LAI DENIED BAIL BY CITY'S HIGHEST COURT IN NATIONAL SECURITY CASE

預咗

食屎律政司

其實都預左

Department of Jokes

Expected
今時今日既Xianggang仲期望d乜

中审法院宣讀北京聖旨

英國可以撤走法官未？

司法都真係玩完

香港一國兩制徹底玩完

話屌: 審嗰陣彈到乜咁，最後都係跟劇本

哇 我屌
要洗眼

法治今次係第幾次死亡

OMDB

班官咪又係走狗

終於諗到篇判詞點寫？
法治喎

鄭張審前傾密計，唔意外

判死黎生， 對中共黎講， 太有利用價值
有殺一儆百作用， 唔聽話就坐到死為止

屌

次次都係咁 先寫定結局再諗個劇情點樣兜

判詞要比北京過目咗先

法官之前仲質疑DOJ理據
質疑完咪又係跪低含撚

嗰條鬼佬司徒敬都仲肯陪你顛嗰下先好野

法治

冇天理，冇公義
啲人嗌光復香港只係想有公義咋
DKLM

不舉能有冇屌埋淋病？

果然係寫啲cls野

鬼佬都可以投共嘅

好奇怪
明明審判時啲法官個個有很多問題，律政司主控都答唔到

屍法

d共報日日唱 都估到嫁啦 依家共報 報完 狗就會做野

列顯倫江樂士

質疑 = 諗下點幫佢兜

果然
司法獨立根本就係笑話

大把鬼佬投共

因為已經劇本寫好咗

有冇法治撚出嚟講幾句？

江樂士真係奶到維尼鳩毛都甩哂
外國人奶得最勁嗰個除咗佢我都諗唔到邊個

依場戲已經玩壞咗啦

奶得大力過姐姐
Police force拎noble price真係

張舉能已定性為共狗

毛ee之前仲用呢單嘢嚟打飛機，而家飛機都無得打

其實就証明左仲有幫人對香港法治有假希望
不如諗下港共整佢坐幾耐實際啲

答案=習近平
有幾難答

其實由濫捕濫判果一刻開始，一國兩制就完左，而家只係清算

劇本已定

判決﹕一致裁定上訴得直

國安法第四十二(二)條的正確詮釋
11. 依據背景來詮釋，國安法第四十二（二）條預設了在涉及危害國家安全犯罪的案件中可予保釋；而就這類案件而言，香港法例適用於程序事宜。

12. 雖然本院沒有權力裁定國安法任何條文因與基本法或香港人權法不符而違憲或無效，國安法第四條和國安法第五條明文規定，這些人權、自由和法治價值，在引用國安法時須予以保護及堅持。本院裁定，在盡可能情況下，國安法第四十二（二）條須獲賦予符合這些權利、自由和價值的意義和效力。有關條文的原意是，除國安法第四十二條（二）所構成的特別例外情況外，那些人權和法治原則，和特區規管批予或駁回保釋的一般適用規則所組成的法律主體，在涉及國安法的案件中，它是一個有連貫性的整體的其中一部分，將繼續發揮效力。

13. 本院裁定，國安法第四十二（二）條對“有利於保釋的假定”的一般規則，衍生了一個特別例外情況，為保釋申請加入了嚴格的門檻要求。

14. 引用國安法第四十二（二）條處理危害國家安全罪行案件的保釋申請時，法官必須先決定有沒有“充足理由相信犯罪嫌疑人或被控人不會繼續實施危害國家安全行為的”。在這過程中:
(1) 法官應考慮席前一切相關的因素，包括可施加的合適保釋條件，以及在審訊中不會被接納為證據的資料。
(2) 就“危害國家安全行為”而言，法官應解釋為：任何根據其性質可構成違反國安法或香港法例中維護國家安全的罪行的行為。
(3) 法官應把國安法第四十二（二）條中“充足理由”的問題，視為法庭須評估與判斷的事宜，這不涉及舉證責任的適用。

15. 如法官考慮過所有相關資料，認為沒有充足理由相信被控人不會繼續實施危害國家安全行為的，自當拒絕其保釋申請。

16. 另一方面，經考慮過所有相關資料後，如法官認為有充足理由時，應繼而考慮所有與批准或拒絕保釋相關的事宜，並引用有利於保釋的假定。這包括有沒有實質理由相信被控人將不依期歸押、在保釋期間犯罪（不限於國家安全罪行），或干擾證人或破壞或妨礙司法公正。為杜絕這些情況而施加的條件也應一併考慮。

原審法官裁決的錯誤

17. 原審法官批予答辯人保釋時引用的法律原則，來自唐英傑案（第一號） 及唐英傑案（第二號），而它們都存在著法律觀點的錯誤。唐英傑案（第一號）的判案書中錯誤地剔除了這條文刻意地在有關保釋的一般原則上，加上具有更嚴格門檻要求的一項特別例外情況。相反，他將之解讀為這是一項實質的要求，即法庭必須信納確實有理由相信被控人將會繼續實施危害國家安全行為，作為拒絕保釋的理據。於是，原審法庭在唐英傑案（第一號）（曾應用於唐英傑案（第二號）），錯誤地把國安法第四十二（二）條視為對《刑事訴訟程序條例》所規管的保釋機制沒甚影響。

18. 原審法官在決定批予答辯人保釋時，他引用了這個錯誤的分析，而他的處理方式顯然與本判案書所確立的分析相悖，而且並無理據支持。原審法官錯誤詮釋國安法第四十二（二）條，誤解新門檻要求的性質和效力。雖然原審法官本意是要套用正確的法律測試，惟採取了錯誤的處理方式，實際上把國安法第四十二（二）條的問題與《刑事訴訟程序條例》所列的酌情考慮混為一談，而從沒有根據國安法第四十二（二）條作出妥善評估。

結論
19. 因此，上訴人的上訴申請得直，原審法官批准答辯人保釋的裁決必須擱置。

20. 正如上訴委員會在批准上訴許可的決定中曾指出，本院席前要處理的問題性質有其限制。答辯人經咨詢意見後，如認為可針對總裁判官拒絕保釋的決定，重新要求覆核，他可這樣做。然而，此覆核並非本院司法管轄權之內。答辯人現時須還押。

叫依條五毛出嚟，我想搵依條五毛aco好耐

到呢一刻，我仍然唔覺得香港「法治已死」

根本無咩好討論
唔同清算得你仲比你走咩

質疑=喂 下次夾好口供 今次冇稿我唔識講

佢講得出真係好撚野 面皮厚到痴線
得佢奶得咁撚大力 臭閪柒婆都唔敢講

屍法倒立就有

香港法院淪為笑話

法官已經完成咗佢依場戲嘅使命啦

香港笑話

出面有個po 話集氣
睇到都笑撚左
今時今日仲信有法治

唔好輕
佢地劇本係肥佬黎係頭號反中亂港份子

條友真係痴撚左線
奶到咁撚醜樣

律政司話咩就咩

鹽水都未得吊，唔洗certified

唔會輕

竟然打錯關鍵字

根本要成個政府所有人一齊制裁
同納粹黨有乜分別，殺人濫捕亂告無法治
班所謂民主國家為左RMB就扮睇唔到
當年仲叫做有少少正義感去對抗極權國家
過左幾十年就比全球化經濟練撚住國家春袋

其實三權分立崩壞開始, 根本就唔應該有任何期望
可以自由立法/釋法, 其實法官已經變咗橡皮圖章

香港既情況係 , 一係世世代代做奴隸, 一係反抗, 如果2者都唔想, 就只有離開呢個地方

柒柒柒同張舉能食完飯就知結果會係點

審果陣屌呢樣屌果樣扮撚曬野 最尾咪又係一鳩樣

始終有班低技術低智（但有部分係高薪）既人覺得關政治事先會無法治啫，唔影響到我既
我就酒先喇

又要call onq 出黎

琴日人民日報發表咗判刑啦
香港終審法院食屎咪照跟

香港崩壞

都無試過上訴失敗

最好笑係班法官扮中立質疑律政司理據,做完場戲又咪係企番埋去,難得仲有班傻仔以為有希望

咁之前佢俾果啲保釋金係點

一年內應該會收埋蘋果皮

非建制派就委任張舉能為首席法官的投票立場：

支持（5票）：
葉建源、李國麟、莫乃光、梁繼昌、郭榮鏗
棄權（11票）：
民主黨：許智峯、鄺俊宇、黃碧雲、林卓廷、胡志偉
公民黨：譚文豪、郭家麒、陳淑莊、楊岳橋
工黨：張超雄
邵家臻

幾條垃圾法官講到咁都拒保

雜總話唔批呀，邊個夠膽唔順佢意

香港特別淪陷區

點解會係中文判詞

中文

的確法官係2邊都唔buy
其實係李運騰多口話國安法42(2)得個樣
佢唔咁講就冇事

可能班官都有幻幻閃卡

估撚到

睇完新聞都係唔明點解唔仲保得
廢物國安法

第幾次玩完

又唔可以咁講
因為質得勁果啲位律政司係收左皮嘅
但其中一個位俾律政司成功左

黎gg英

人渣司法

陽光司法

因為國安法唔比保

睇到好撚頭痛

中英都有
但中文果啲我以為自己睇緊人大釋法果啲廢話

37. 人大及人大常委會根據基本法條文及當中程序進行的立法行為，達致國安法公布成為特區法律。我等認為，按照吳嘉玲及其他人對入境事務處處長案（第二號）一案 ，有關的立法行為，不可藉指稱國安法與基本法或適用於香港的《公民權利和政治權利國際公約》不符為由，進行覆核。

(In our view, in the light of Ng Ka Ling v Director of Immigration (No 2), the legislative acts of the NPC and NPCSC leading to the promulgation of the NSL as a law of the HKSAR, done in accordance with the provisions of the Basic Law and the procedure therein, are not subject to review on the basis of any alleged incompatibility as between the NSL and the Basic Law or the ICCPR as applied to Hong Kong)

咁有撚用咩

不如直接講國安法大過宇宙

政治犯重罪過殺人放火

咁點解釋終院無審批保釋權？
無審批保釋權嘅終院點解可以作出今次嘅裁決？

唉 老人家

吳嘉玲2真係咁解咩
似乎馬道立走咗之後冇人識解吳嘉玲

大家都係交下戲姐 司法獨立呀嘛

唔信都可以集氣吓話

Breaking:
#JimmyLai

啱，啲打橫嚟嘅嘢又點會解得通

Pin 呢個..

咁啲保釋金點

所以唔駛解
3個字：
政治獄

還番比佢囉

預撚咗 屌佢老母

快睇左判決書
講左第1 法庭唔可以裁定國安法違憲
第2 保釋條件唔需要舉證 只在於法官考慮適唔適合
第3 國安法42（2）
對犯罪嫌疑人、被告人，除非法官有充足理由相信其不會繼續實施危害國家安全行為的，不得準予保釋。

因為法官*無*充足理由 所以拒絕保釋

成係判決書都係講國安法大晒
一定要跟從

沒收咯 比政府

CFI演繹42條出左問題
所以apply落保釋申請就出左錯
CFA今次只係處理42條演繹嘅上訴
而點apply一早講左係無權處理
依加出左judgment要點apply42條
保釋申請要落返CFI搞

Joseph Fok PJ

抵撚死
搞間垃圾黑媒出嚟
每個月收我58又cut唔撚到 我屌你老母

4對1唔夠打
dissenting judgment都唔寫
直接the Court算

求pin Twitter
#JimmyLai

哇，依班人，真心當自己係納粹法庭

Push

2020年12月31日，關於原審法官批予答辯人保釋一事，控方針對一個重要的法律觀點，即“如何正確詮釋國安法第四十二 （二） 條？”

唔使舉證，法官無可能有充足理由
黨安法根本無可能保釋

每每都諗起fat body...
但係黎生就

如我所料
班撚屌法官做戲係庭上屌下律政屍，最後判決時都係會幫DOJoke含
然後香港法律界人士繼續表示有險可守

點解搵唔到英文版既

師兄岩岩放監？

屌就算馬CJ審呢單嘢
我睇佢都係咁講㗎啦

1997 簽完第日廢紙左。 邊有開始過？

仲做咩戲啊，叫大陸d人落來審算啦

69. 雖然我等已作出結論，有關國安法第四十二（二）條下對“充足理由”的要求，控方沒有正式的舉證責任，但值得留意的是，在某些普通法適用的地區，就部分類別的罪行來説，不但沒有規定控方須舉證證明拒絕保釋的理由，還須被控人負起舉證責任，證明為何不准其保釋外出並繼續扣押是不合理的

成份判決書好多野睇
法官點樣解讀國安法 點解咬文 點樣解釋d中文字

網站咪有囉

over my dead body

騰騰變condom

ChiNazi你估作出嚟㗎

點樣支那式官字兩個口咬文
不是法理解釋

諗起282

姐係法庭同你講
第1 國安法係大撚晒 法庭係冇權
第2 國安法係冇保釋 理撚得你點做
第3 國安法係冇保釋 話你有嫌疑就有 唔會相信你唔會繼續危害國家

你唔好以為轉咗名我就唔認得你啦唔知乜春呼吸

改埋d閪名

Ng Ka Ling (No 1), [70]:
“We should point out that Mr Ma SC for the Director at the hearing before us did not maintain the submission made by the Government in HKSAR v Ma Wai Kwan David. He in effect accepts that the Region's courts have the jurisdiction we have stated to examine acts of the National People's Congress and its Standing Committee for inconsistency with the Basic Law and that the decision in that case, in so far as inconsistent with this position, was wrong.”

當然佢可以打倒二十年前的自己
就好似Litton咁

人治社會！

如果冇理解錯誤，成個判詞，要表達嘅係咪就係呢三點：

一、國安法第四十二（二）條中嘅所謂「充足理由」，完全由法官嚟評估與判斷，不涉及舉證責任問題

二、只要法官考慮過所有相關資料，認為沒有充足理由相信被控人不會繼續實施危害國家安全行為的，就可以拒絕其保釋申請。

三、由於唔需舉證，法官認為「沒有充足理由相信」，就係「沒有充足理由相信」，唔撚使向公眾交代點解點解法官會咁樣主觀「認為」

美帝會唔會出手

咁點解高院既官唔可以認為有充足理由?

林鄭月娥屌你老母

唉

成個CFA都無撚得救
可能某幾個NPJ除外啦

會幫中共手踩多兩腳

佢有幾點講左下級法院判錯左
就係誤解左42（2）
包括成句既雙重否定意思

69. 雖然我等已作出結論，有關國安法第四十二（二）條下對“充足理由”的要求，控方沒有正式的舉證責任，但值得留意的是，在某些普通法適用的地區，就部分類別的罪行來説，不但沒有規定控方須舉證證明拒絕保釋的理由，還須被控人負起舉證責任，證明為何不准其保釋外出並繼續扣押是不合理的。因此，在一宗案件中，加拿大最高法院的大多數法官裁定，《加拿大刑事法典》第515(6)(d)條中，訂定被控人必須提出因由以證明審前羈留並不合理的要求，沒有違反《加拿大人權憲章》：R v Pearson。 在南非，根據《1977年刑事訴訟程序法令》第60(11)條，如被控人被控某些表列罪行，他須負起舉證責任證明案中存在例外情況，令准予其保釋一事合乎公正原則，南非憲法法庭裁定此項規定並無違憲：State v Dlamini。 澳洲法庭也裁定，根據《1914年刑事罪行法令（英聯邦）》第15AA條，在某些案件中，除非法庭信納有例外情況，構成准予保釋的充分理由，否則法庭不得批准保釋，而該條文規定須由申請人舉證令法庭信納該等情況確實存在：R v NK。

南非

唔傾密偈都唔會預放佢出黎嫁

新香港有咩奇怪

因為高院法官根據「證據」嚟判，有違第一點，呢啲案唔應該睇證據，任由法官「認為」點就點

要引用D 殖民地案例先扮到有支持

所以777咪要call班官去傾計囉

咁高院既官同區院官既「認為」唔一樣咁點?

咁而家咪由終審法官「認為」點嚟做最後決定囉

1914，1977當時有人權標準未
21世紀啦，仲倒退返大航海殖民時代

加拿大515（6）d 係講緊可囚終身既毒品罪行

想知班歐盟會俾咩反應

70. 到目前為止，我等所達致的結論大致總結如下:
(a)人大及人大常委會根據基本法條文及當中程序進行的立法行為，達致國安法公布成為特區法律。有關的立法行為，不可藉指稱國安法與基本法或適用於香港的《公民權利和政治權利國際公約》不符為由，進行憲法上的覆核。

(b)國安法第四十二（二）條對特區規管批准及拒絕保釋的規則和原則，衍生了一個特別例外情況，為保釋申請加入了嚴格的門檻要求。
...
(d)引用國安法第四十二（二）條處理危害國家安全罪行案件的保釋申請時，法官必須先決定有沒有“充足理由相信犯罪嫌疑人或被控人不會繼續實施危害國家安全行為”。在這過程中:

(i)法官應考慮席前一切相關的因素，包括可施加的合適保釋條件，以及在審訊中不會被接納為證據的資料 。對某些案件而言，在考慮充足理由的問題時，參考《刑事訴訟程序條例》第9G(2)條所列出的有關因素，可能有所幫助。

預料之內，仆佢個臭街敗燈

密切關注
強烈譴責
深表遺憾

香港屍法得啖笑

咁即係任法官9 up都得

香港法治

Omdb

世界笑話

諗下遲d呢單野都唔會上新聞

交稅養班垃圾dllm
雖然預左但真係唔好慣呀屌

@狀棍 David tang

一國兩制

正解
我諗除非 老人痴呆 植物人
或者疑犯自己舉證 例如有林鄭寫信擔保
垃圾狗官法庭

去年7.1香港正式死亡，一國一制啦 !

好似我話呢個世界有神有鬼
反對嘅人要逐個反駁一樣咁on9
而唔係我作為提出者拎證據說服人

佢好似譯錯咗，澳洲Crimes Act 1914 (Commonwealth)個Commonwealth係指澳洲聯邦，唔係英聯邦

上訴屈曲

一早玩完啦 係班熱狗毛死要永續姐

42（2）既解釋

73. 這是對國安法第四十二（二）條內“雙重否定”的語句，作出了錯誤的演繹，並將之解讀為一項實在的要求，即是把“除非法官在考慮批予保釋前，有充足理由相信被控人不會繼續實施危害國家安全的行為，不得准予保釋”，變成“法庭須以信納確實有理由相信被控人將會繼續實施危害國家安全的行為，作為拒絕保釋的理據”。

*
對犯罪嫌疑人、被告人，除非法官有充足理由相信其不會繼續實施危害國家安全行為的，不得準予保釋。
*

高院：
法庭須以信納確實有理由相信被控人將會繼續實施危害國家安全的行為，作為拒絕保釋的理據
（要舉證證明被控人會繼續危害）

終院：
要舉證證明令法官相信被控人不會危害

然後仲要死撐話條例可以保釋架
不過唔比保釋咁解

double negative(定計contrapositive?)又有咩問題？
唔係logically equivalent 咩

Department of joke

要去愛登力啲po搵佢

法治教徒:

法官好專業，體制內抗爭，要相信香港法治未死

仆街律政屍
納粹黎架

香港D所謂鬼佬精英，係自己國家頂多二，三流之輩，哩到香港反而成為一流，要乜有乜，梗奶共啦！

Ombd

算唔算正式endorse咗之前doj喺庭上講「危害國家安全的行為」不單單局限於國安法罪行，亦包括不犯法行為

鞭屍鞭到笑啦

判果班官。。。指定國安法法官
唔洗審啦

唔死撐點樣繼續英美標準收費呀

依家香港司法就係想繼續英美標準收費英美地位，但又要討好共黨

其實如果大家有去睇判詞會見到法庭只係解釋返條法例對於保釋既test應該係點，並唔係話黎智英一定唔會保釋到
宜家去返高院到用返啱既test再去拎過其實大機會拎到

我睇到終院主動留咗條尾叫黎再上訴
佢講咗保釋條件不應被考慮係唔合理
即係條件有足夠限制到黎唔會再犯
應該要接受佢嘅保釋

就“危害國家安全行為”而言，法官應解釋為：任何根據其性質可構成違反國安法或香港法例中維護國家安全的罪行的行為。

係唔知呢句解咩，國安法就前面講左啦，我既理解係廿三條果啲

就“危害國家安全行為”而言，法官應解釋為：任何根據其性質可構成違反國安法或香港法例中維護國家安全的罪行的行為。

呢句指緊d咩，係咪講廿三條未立法既野

法官應考慮席前一切相關的因素，包括可施加的合適保釋條件，以及在審訊中不會被接納為證據的資料 。對某些案件而言，在考慮充足理由的問題時，參考《刑事訴訟程序條例》第9G(2)條所列出的有關因素，可能有所幫助

求其文匯大公一篇社論就已經可以駁回

大律師公會同大狀黨死左未
未死仲唔上水

列顯倫吞埋精啦

條八婆出到面同狗官傾計

預撚咗

我覺得肥佬禮會贏真係天真過天真嬌

Dllm

唔想做醜人

咁如果保釋上訴又被拒，可唔可以上訴去返終阮
院？

質疑=交戲

姐仲未死。

department of Joke

馬克斯，恩格斯，列寧，全部都係鬼佬。

今次唔可以,因為唔會係一個"最終決定"

唔係,係指已經立咗法既行為
隨咗國安法,其實香法都有其他關乎到維護國家既法例，就好似刑事罪行條例既叛逆罪咁